**五旬節-{于}-良發小學**（英語：**Pentecostal Yu Leung Fat Primary
School**）是一所[基督教全日制資助小學](../Page/基督教.md "wikilink")，校址位於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[粉嶺](../Page/粉嶺.md "wikilink")[暉明路](../Page/暉明路.md "wikilink")16號，創立於1999年，現有31班普通班及1班加強輔導班，學生約850名。

## 校訓

校訓「信、望、愛」來自聖經金句:“如今常存的，有信、有望、有愛，其中最大的是愛。”（哥林多前書13：13節）

## 簡介

前身是創立於1986年的[五旬節靳茂生小學上午校](../Page/五旬節靳茂生小學.md "wikilink")。該小學創校初期設小1至小4班級共13班，及後於緊隨的2個學年加開小5及小6班級。

隨著學校的發展，該校已成為當區頗受歡迎的小學，每年均有家長為子女報名入讀。及至1999年，該校獲政府撥地轉為全日制小學，也成為[新界](../Page/新界.md "wikilink")[北區首家由半日制轉為全日制的小學](../Page/北區_\(香港\).md "wikilink")。

## 辦學目標

按該校網頁所述，該校的辦學目標是本著基督精神，以靈、德、智、體、群、美六育並進培育學生，為學生提供基督化全人教育及實踐優質教育的理想，讓學生在六育上得以均衡發展。並按[聖經真理](../Page/聖經.md "wikilink")，引導學生認識[耶穌基督的慈愛和救恩](../Page/耶穌基督.md "wikilink")，廣傳福音。

## 教學語言

除英文科及普通話科外，其他學科均採用學生之母語（即[粵語](../Page/粵語.md "wikilink")）授課。

現在2-4A、2-4B、2-4D、2-4E班會以[粵語為中文科之教授語言](../Page/粵語.md "wikilink")，2-4C會以[普通話為中文科之教授語言](../Page/普通話.md "wikilink")

## 校舍

校舍於1998年9月至1999年8月間興建，樓高六層，是當時香港最新款的小學校舍，佔地4290平方米，設有30個課室各課室均已安裝電腦及投影器材，並連上該校的內聯網及-[互聯網](../Page/互聯網.md "wikilink")。

  - 地下

該校地下設有兩個籃球場、雨天操場、花園、學生活動中心及緩跑徑等設施，是該校體育活動的主要場地。

  - 1樓

該校的1樓是行政中樞，設有校務處、教員室、大禮堂、小禮堂等設施，其中大禮堂是該校學生週會及主要典禮的舉行地點。

  - 2樓

2樓的課室主要是該校一、二年級的課室，而視覺藝術室、音樂室及陶藝室也設於此層。

  - 3樓及4樓

該校的3樓設有中央圖書館，另設有輔導室、綜合學習室及電腦室；而四樓則設語言學習室及數常室，現在會有3-4年級在4樓。

  - 5樓及6樓

5樓及6樓主要是作為該校4至6年級的課室，另5樓則設有平台。

## 學校巴士服務

該校學生主要居於粉嶺，亦有學生居於上水、[沙頭角](../Page/沙頭角.md "wikilink")、打鼓嶺、大埔和元朗等地，該校設有空調學校巴士（大部份與五旬節靳茂生小學的學校巴士共用），逢該校上課日接載學生往返[上水](../Page/上水.md "wikilink")、[粉嶺及](../Page/粉嶺.md "wikilink")[元朗等地](../Page/元朗.md "wikilink")。

## 校友會

「五旬節-{于}-良發小學校友會成立典禮」於2008年12月20日舉行，並由該校創校校長梁國賢先生主禮。會上選出第一屆共7名校友會幹事。7名幹事分別由[廖啟程](../Page/廖啟程.md "wikilink")、[何志恆](../Page/何志恆.md "wikilink")、[廖淑嫻](../Page/廖淑嫻.md "wikilink")、[李家明](../Page/李家明_\(香港\).md "wikilink")、[陳勵施](../Page/陳勵施.md "wikilink")、[周俊賢及](../Page/周俊賢.md "wikilink")[陳雪怡擔任](../Page/陳雪怡.md "wikilink")。

## 交通

<div class="NavFrame collapsed" style="color: black; background-color: #FFFFFF; margin: 0 auto; padding: 0 10px; text-align: left;">

<div class="NavHead" style="background-color: #FFFFFF; margin: 0 auto; padding: 0 10px; font-weight:normal;">

**交通路線列表**

</div>

<div class="NavContent" style="background-color: #FFFFFF; margin: 0 auto; padding: 0 10px;">

  - [港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - <font color="{{東鐵綫色彩}}">█</font>[東鐵綫](../Page/東鐵綫.md "wikilink")：[粉嶺站](../Page/粉嶺站.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [巴士](../Page/巴士.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [專線小巴](../Page/專線小巴.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 58S、501A、501K、501S、502

</div>

</div>

## 歷任校長

  - 陳美英（2008-現在）
  - 梁國賢（1999-2008)

## 外部連結

  - [學校網址](http://www.pylfps.edu.hk)
  - [學校概覽資料](http://www.hkedcity.net/school/psp2005/detail/sch_basic.phtml?sch_id=1224)
  - [Xanga于良發學生/畢業生網上社群](http://www.xanga.com/groups/group.aspx?id=2310701)
      - [第一屆畢業生網上社群](http://www.xanga.com/groups/group.aspx?id=2181252)
      - [第五屆畢業生網上社群](http://www.xanga.com/groups/group.aspx?id=2142322)
  - [Facebook
    靳茂生小學上午校及-{于}-良發小學畢業生聯合網上社群](http://www.facebook.com/group.php?&gid=26140935192)
  - [Facebook
    -{于}-良發小學畢業生網上社群](http://www.facebook.com/group.php?gid=5526653797)
      - [Facebook
        -{于}-良發小學第一屆畢業生網上社群](http://www.facebook.com/group.php?gid=53230108831)
  - [Facebook
    靳茂生小學上午校畢業生網上社群](http://www.facebook.com/group.php?gid=26140935192)
      - [Facebook
        靳茂生小學上午校第五屆畢業生網上社群](http://www.facebook.com/group.php?gid=11402958306)
  - [香港電台《家家有教》(2007/01/08)](http://www.rthk.org.hk/rthk/radio5/familyteach/20080108.html)

[Category:香港北區小學](../Category/香港北區小學.md "wikilink")
[Category:粉嶺](../Category/粉嶺.md "wikilink")
[Category:1999年創建的教育機構](../Category/1999年創建的教育機構.md "wikilink")